@inproceedings{Tarrade-Lopez:ACOR4FRENCH:2017,
    author = "Tarrade, Louise and Lopez, C\'edric",
    title = "Corpus de tweets et de SMS annot\'es pour l'observation de ph\'enom\`enes linguistiques en fran\c{c}ais {\guillemotleft} non standard {\guillemotright}",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} ACor4French - Les corpus annot\'es du fran\c{c}ais {\guillemotright} (ACor4French 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "27-34",
    note = "Tweets and SMS corpus annotated for the observation of linguistic phenomena in ''nonstandard'' French",
    abstract = "Les tweets et les SMS ont pour sp\'ecificit\'e d'\^etre des textes comportant des ph\'enom\`enes linguistiques qui d\'erogent aux r\`egles norm\'ees de la langue. La multitude de ces ph\'enom\`enes nous a conduit \`a d\'evelopper une typologie sp\'ecifique \`a ce genre de texte que nous avons utilis\'ee pour annoter un corpus compos\'e de 1000 SMS et 1000 tweets. Un tel corpus annot\'e constitue un apport d'int\'er\^et pour le TAL et les \'etudes sociolinguistiques. Dans cet article, nous pr\'esentons ce corpus annot\'e selon des ph\'enom\`enes linguistiques d'ordre morpho-lexical et morpho-syntaxique et nous en dressons un premier bilan.",
    keywords = "Tweets, SMS, Typologies, Annotations, Ph\'enom\`enes linguistiques",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/ACor4French/4.pdf"
}
